起訴襲警逾年突改控

起訴襲警逾年突改控

■許麗明脫罪後與支持者相擁。

【本報訊】許麗明在本案原被控襲警罪，惟至起訴後一年多，控方才於上周開審當天改控她阻差辦公。她散庭後批評控方修訂控罪有濫告之嫌，案件纏訟多時亦令她身心受折磨，更曾懷疑信念和感沮喪，所幸得同伴支持，亦在他人協助下找到案發片段，終獲公平審訊。

盼每一名被捕者獲公平審訊

許在庭外表示案發至今一年多，其間曾多次上庭及向警署報到，至案件開審前更面對控方修訂控罪，坦言身心遭折磨。她並說「公義唔係我哋用個口去講」，指眾人努力尋找案發片段，她才獲得公平審訊，希望每一名被捕者也得到公平合理審訊。

被問脫罪後心情如何，許坦言「唔識形容，因為實在太複雜」，亦表示案發至今「曾經沮喪過，曾經懷疑過自己嘅信念，但一路以嚟都有好多人陪住我，無論我幾驚都好」。她亦說聞判一刻曾落淚，或是喜極而泣。辯方在案件開審前反對控方修改控罪，直指本案早已進行兩次預審，但控方從沒提出修訂，又指控方看過現場片段後才改控阻差辦公罪，對許不公平，直斥控方為了起訴無所不用其極。對於本案是否濫告，許認為從修改控罪而言「似乎都係」，也表示「冇得擔唔擔心」律政司會否上訴，若律政司真的上訴，她照樣會爭取公義。